[痴撚線公司] 批評校本管理累死教師「言之尚早」 何君堯：老師嚟㗎大佬唔好立亂自殺！

東華三院多間屬校爆出醜聞，天水圍李東海小學林老師更在校內墮數身亡，令社會關注校本管理制度是否出現問題。教育界立法會議員葉建源動議檢討校本管理的無約束力議案，建議從制度上保護教師免受不公平對待、增加教師參與校政機會、法團校董會的教師代表必須以民主方式產生、盡快成立獨立和專業的教師公會，但民建聯張國鈞提出修訂，刪去全部字眼，獲建制派大力支持，幸民主派「死守」下張的修正案在分組點票遭否決。而建源的原議案同樣因建制派反對和棄權下，在分組點票下遭否決。其間議員何君堯在發言時批評議案是「言之尚早」，更「呼籲所有老師，你要堅毅，唔好建立呢啲消極態度，你唔單止累死自己，仲累死別人。」

葉建源稱近年收到的投訴持續增加，部份個案問題嚴重，包括禁止教師向教育局及工會投訴、禁止教師接觸傳媒，甚至有校董會拒絕教育局人員入內，更向教育局發律師信稱不能干預校政。葉批評個別校董會的做法專橫，連辦學團體也沒法制衡，但教育局未正視問題，只以「尊重校本管理」為由卸責。葉稱，校董會擁有極大權力處理各類申訴，當局若推卸監督學校的責任，校董會便會「自己查自己」，建議把校本管理的重心轉移到校長和教師團隊，校董會負責管治而非管理，亦要保障和尊重校董會內的教師代表，確保下情上達，並設有更嚴謹的處理申訴制度。

不過，民建聯張國鈞認為，校本管理制度10多年行之有效，不同意因個別事件便對制度全盤否定。他認為可檢討校本管理制度，但應了解不同持份者的關注點，非只從老師角度出發。他又希望當局加強不同持份者間的溝通，例如加強培訓校長的人際關係能力，亦同意教育局在收到涉及管理層的投訴時，應更積極監管。

張國鈞的修正案刪除原議案中多項保障學校教師權利的建議，仍獲民建聯、工聯會、自由黨、經民聯、新民黨等32人支持，但民主派全數投下反對和棄權票，令張的議案在分組點票下遭否決。張指任何未經深思熟慮的重大改變可能只是情緒宣洩，甚至弄巧反拙，無助解決問題。他更批評葉建源的原議案將校董、校長與及老師兩方面對立起來。

議員何君堯發言時指，看不到教師自殺與校本管理之間的關係，又認為事發至今時間只有20多天，質疑此時提出有關動議是妄下斷言。他又反駁民主黨黃碧雲指校董會成員「發緊夢」的言論，反指「佢就可能發緊夢」，又指對方「應該教書嘅時候唔教書，走嚟呢度廢噏」。被黃碧雲要求收回言論，何君堯再指對方「佢真係一舊雲」。代主席李慧琼問黃碧雲是否認為有關言論屬侮辱性，黃同意，何君堯稱「佢個雲字點寫㗎？我都唔係好清楚」，更兩度詢問鄰座議員「係咪一舊雲呀？」。李慧琼最終裁決指議員在議會內互相批評常見，提醒議員要「對事不對人」及避免使用侮辱性言詞。

何君堯隨後繼續發言，指摘教協「之前係咪發緊夢呢？人死咗你先出嚟跳。」他又指教協本已是「類公會」，反對再成立工會，並指葉建源已在特首選舉中為教育界取得50億撥款，而且他有份建立校本管理，是「今日……就打低昨日」。何批評對方對教師自殺事件「過態表述」，又指教師可透過辨學團體、教育局、傳媒、網上平台、教協、facebook，甚至向立法會表達意見或投訴，「點會仲無機制啫？」他更稱「老師嚟㗎大佬，唔好立亂自殺」，更進一步呼籲所有老師，「你要堅毅，唔好建立呢啲消極態度，你唔單止累死自己，仲累死別人。」

教育局局長楊潤雄則指，校本管理制度多年來運作暢順，並建立了有效財務管理及制衡機制。他強調教育局作為監管者的角色從沒改變，更沒有推卸監管學校的責任。他指如有學校職員向教育局提出的投訴涉及教育條例、教育政策等或者由教育局直接提供的服務，當局都會跟進和直接回覆投訴人。當局亦會透過檢視學校賬目、校外評估和重點視學等工作監管學校，當個別學校的管理質素出現問題，局方亦會介入。同時，教育統籌委員會已成立專責小組檢討校本管理，當局會收報告後考慮如何落實，強調會在放權與監管之間取得適當平衡。他又表示，對李東海林老師墮斃感到十分難過，稱已與學校及辦學團體東華三院聯絡及跟進。

來源：蘋果日報

「老師嚟㗎大佬，唔好立亂自殺」

「呼籲所有老師，你要堅毅，唔好建立呢啲消極態度，你唔單止累死自己，仲累死別人。」

痴撚線

醫生唔准病
消防屋企唔准火燭

律師嚟㗎大佬 唔好咁on9得唔得呀？

唔講我仲以為有隻小學雞喺度笑梗啲屎尿屁gag

好想知何君堯條蛋散個律師牌係點考番黎

Xboxone Contana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。